如果中國真係要分裂, 你地覺得要分裂幾多個國家先最合理, 最理想

大家睇歷史書都應該知大陸塊版圖已經試過分裂成6國或3國

2XXX年應該要分裂成幾多國先係最合理?

個人覺得應該要分裂成2國

一國玩帝制獨裁, 親北韓,俄羅斯,非州等非常落後既獨裁國家

一國玩兩黨輪替假民主, 親所有民主國家

比中國人自己選擇, 要假民主定係要帝制復辟

當所有人都抗拒帝制復辟, 個個都移民去另一國既時候, 玩緊兩黨輪替假民主果一國就可以吞併帝制獨裁果一國

正式將成個中國大陸REBOOT一次

直到兩黨輪替假民主果一國都腐敗埋

如果中國分裂,只會變得更加垃圾

各省獨立

十八碎

講廣東話 寫繁體字 一個國家 其他理鳩得佢

四國,西藏新疆各一,再南北區分

以前有諗過好似歐洲咁,不過覺得可行性低

根本各個民族都唔一樣文化,人種都有分別,北方食麵南方食飯,只係一直以來都係被大中華思想
影響,其實大陸現在都有好多所謂地域黑

吳，湘，大粵，蒙，滿，蜀，藏，疆，香港。閩（包台灣），燕。

樓主今次仆x鳥
我國不會分裂的

統一王國萬歲

愈亂愈對香港好

中華帝國不會亡

藏 蒙 疆 川 粵 閩 吳 台 港
其他支那人自己一國

少數民族獨立（滿、蒙、藏、苖、回）
漢文化為主地區就聯省自治

中華帝國解體
各民族自決
閩粵復國
香港 閩粵 台灣 組成盟國(類似歐盟)

台乜春
家陣台灣係中國人一部分咩

有小小錯

現在獨立最強烈既地方, 是新疆
新疆佬 唔係得把口, 佢地真係有實際行動, 例如斬公安, 炸解放軍軍營

西藏人 前幾年仲好勇武, 但慢慢收皮

廣東, 上海 同香港人差唔多, 仲停留係用把口講,未有實際行動

其實有睇過中國歷史就知道, 中國未試過真正分裂
最多只係軍閥割據, 跟住大家為左地盤打生打死, 最後再統一

例如, 三國時代
原本就是 劉備, 孫權,.曹操 三個軍閥割據一方, 跟住再各自建國, 跟住又打生打死, 最後統一
五代十國都係差唔多性質, 又係各軍閥割據, 跟住建國, 打生打死, 最後統一

中國人從來都唔識分裂, 只係識得自己割據一方建國, 跟住吞併其他軍閥

陳炯明 算係小數例子, 想廣東自治, 可惜最後比孫中山呢個想做中國皇帝既人 推翻

其實古代好多民族, 中國都同化唔到

不過中國既做法是.........先殺到你差唔多滅族, 跟住再輸入 中國人 去, 成功「同化」
畢竟中國人 一向都係「要地 唔要人」

漢人 既心態係, 自己國土越大, 國力就越強大
如果分裂既話, 國土太細, 國力都唔會強
所以漢人必須要統一全國各地, 建立世界強國

唔係「中國」行唔到民主制度，而係「中國」本身個政治體系同架構太大、太崎形，要行到民主制度，首要就係分裂成數國。不過如是嘅話，我地係咪不應再稱之為「中國」呢？

君不見咁多年來無論「中國」改朝換代幾多年，有幾多嘗試改革，最後都係重返專制極權制？問題唔係出喺執行到，而係出喺背後「大一統」思想到。咁多年來，樣樣改革、革命都係以強逼中原地區作一體為前題，導致好多時將人力物力資源拎哂去諗點樣維穩，將維穩、維持一體放第一位，而利民制度、政策則放喺第二位。呢種「大一統」思想又係來自「中國文化」，所以，若果唔滅咗呢種文化/將其解體，就會令潰而不崩嘅「大一統」政權繼續喺中原地區loop落去。

其實我個人認為
將來中國分裂, 都會好似 敘利亞 果種分裂咁
即係全國打仗, 跟住打打下就分裂出好多勢力

敘利亞政府軍, 自由軍, 征服陣營, 庫爾德人, ISIS, 仲有其他軍閥
然後 美國, 英國, 俄羅斯, 土耳其 又出兵介入, 玩埋一份

跟住全中國就會進入 無止境內戰 + 外國勢力角力戰場

就算有核武, 都唔可以亂用
就好似 美俄 係敘利亞打ISIS, 一樣唔可以用核武

就算真係用核武........都唔代表你可以嬴硬
美國曾經係阿富汗使用「炸彈之母」, 威力僅次於核武
但恐怖份子 係阿富汗一樣無消失到

燕、滬、粵、港、台
東突、圖博

=七國

你睇下 緬甸 屠殺羅興亞人

歐盟, 美國 最多只係出聲屌, 但緬甸軍隊繼續屠殺, 理得你
仲有 盧旺達屠殺, 蘇丹屠殺...........歐盟,美國都無出兵阻止

毛主席話要分裂成27國,所以大家要支持佢嘅講法,之後再去實行!!!

香港 西藏 新疆獨立

兩蒙統一 台灣正式獨立

兩廣獨立

其他是鳩但

其實又冇錯，
如果分裂左，上海、北京、香港、台灣(?)，我地依D發展左既城市就一定開心到震，
因為冇左共政阻住，發展應該會比以前快，
唔洗輸水上去，經濟會比以前好，體制亦一定會更自由

但係其實中國西邊山區係幾多落後地區，依個係事實，如果冇左共政，
佢地的確係冇左人貪佢地D錢，擁有返發展機會，
但係如果佢地咁落後既地方要入返自由市場，就一定會被淘汰，
可能要發展返幾十年或者百年先有返正常城市生活水平

共產黨係嘔心，但其實唔想中國分裂

中共倒台 成立中華聯邦共和
所有中國獨派5個全部獨立
再組成亞洲聯盟

1949年之前分裂中國嘅搞手就係共產黨,中華蘇維埃共和國.之後就學人搞陸獨

我覺得將成個中國拓管俾英美管治仲好 因為中國人管治太撚過閪歷史只會不停重複

我唔係話共產黨唔想中國分裂，我係話我唔想
不過原來共產黨連分裂都搞過，真係一個要幾閪有幾閪既政權

其實中國要一個民藝複興，放棄左儒家思想佢

「但係其實中國西邊山區係幾多落後地區，依個係事實，如果冇左共政，
佢地的確係冇左人貪佢地D錢，擁有返發展機會，」

你真係天真
中共會貪污.........係因為中共由中國人組成
無論任何中國人執政, 都一定會貪污
你睇番中國咁多個朝代, 邊個朝代無貪污??

你以為中共倒台, 中國人就唔會貪污, 真係笑話

不分國共 所有當權者一樣閪

北洋時期嘅中國係最進步嘅時期

點解我會係華人